Ngày 11/12, Công ty Điện lực Đà Nẵng thông tin về tai nạn khiến anh Trương Vũ Huy (31 tuổi) tử vong, người vợ bị thương khi chạy xe máy trên đường Yên Thế, đoạn qua chợ Hoà An (quận Cẩm Lệ) tối hôm trước.
Theo đó, sợi dây điện chắn ngang đường khiến vợ chồng anh Huy bị ngã và bị giật điện được đấu nối vào nguồn điện chiếu sáng. Công ty điện chiếu sáng đã cấp dây điện này cho đơn vị quản lý các dự án hạ tầng ưu tiên trên địa bàn Đà Nẵng.
Hiện trường vụ tai nạn điện. Ảnh: Ngọc Trường.
Công ty quản lý hạ tầng ưu tiên xin phép cung cấp điện chiếu sáng vào đợt Tết Nguyên đán 2018. Sau đó đơn vị này tự ngắt điện bằng cách cắt dây, nhưng không tháo điểm đấu nối, chừa lại đoạn dây điện khoảng 20 m trước chợ Hòa An.
Khi hệ thống chiếu sáng tắt thì không có điện. Ngày 10/12, Đà Nẵng tái diễn mưa lớn nên người dân đã kéo sợi dây băng qua đường để cảnh báo khu vực ngập nước. Lúc trời tối, đèn chiếu sáng bật, anh Huy chở vợ bằng xe máy đã vướng vào dây và bị điện giật.
Công ty Điện lực Đà Nẵng cho biết đang tiếp tục phối hợp công an để làm rõ sự việc.
Trước đó khoảng 18h50 ngày 10/12, anh Huy chở vợ bằng xe máy trên đường Yên Thế, hướng về cầu vượt Ngã Ba Huế. Khi qua chợ Hoà An đã vướng vào sợi dây điện rơi thõng cách mặt đường chừng một mét. Cả hai bị điện giật, ngã ra đường. Người vợ 28 tuổi được cứu và đã bình phục sức khoẻ.